## Внутреннее устройство

Снайп основан на `rails-api`, все полезные урлы разбиты на
неймспейсы `/api/v1` и `/api/v2` - первая и вторая версии API
соответственно.

Бизнес-логика раскидана по сервисным объектам, лежащим в
`app/service`; в основном это сейверы - объекты, которые либо
создают новые объекты, либо изменяют существующие.

### bin/api

Для тестирования и отладки API был написан инструмент `bin/api`.
Он автоматически авторизуется при запуске и позволяет делать
запросы к API.

### Porcupine

Для работы с динамическими атрибутами существует класс
`Porcupine` - обертка вокруг объекта, позволяющая работать с
динамическими атрибутами, хранящимися в хэше в одном из
реальных атрибутов объекта. Поркупины создаются в методе
`Snipe::Modules::Resolver#porcupined`, используя сеттинги
объекта - в итоге получается "матрешка", где в поркупине
лежит другой поркупин, в нем третий - и так далее, а в самом
внутреннем покупине лежит исходный объект. При этом каждый
поркупин отвечает за свой набор динамических атрибутов и
имеет собственный хэш-атрибут объекта для их хранения.

### Pipeline

Конечной целью работы снайпа является сериализация всех
значимых атрибутов объектов (в первую очередь документов)
в JSON-представление; этим занимаются пайплайны. Каждый
пайплайн умеет извлекать из документа все его реальные и
динамические атрибуты, а также реальные и динамические
ассоциации - и сериализовывать в специальное json-поле
в БД.

У документов есть поля `packed_document`, `packed_taggings`
и `packed_links` для опубликованных данных, а также `packed_preview`
для превью документа; у боксов первого уровня (прямых потомков
корневого бокса документа) есть поле `packed_box`, содержащее
атрибуты этого бокса и его дочерние (вложенные) боксы.

### Settings

Настройки динамических атрибутов, а также настройки их
отображения в ибисе хранятся в `Settings.modules` - это структура,
которая считывается при запуске приложения из yaml-файлов
(подробнее читать [здесь](https://github.com/roomink/settings)).

Набор динамических атрибутов у документа (или других объектов)
определяется т.н. `setting_keys` - это набор строк вида `boxes.news`,
где `boxes` - идентификатор модуля, а `news` - вариант его
использования. `setting_keys` хранятся в категориях, а объекты,
которым нужны динамические атрибуты, собирают свой набор
`setting_keys` из всех связанных категорий. В документах, в целях
повышения производительности, `setting_keys` кэшируются в поле
`cached_setting_keys`, которое пересчитывается при каждом изменении
набора категорий, к которым привязан документ.

Для получения сеттингов документа происходит итерация по его
`cached_setting_keys`, и для каждой строки берутся соответствующие
сеттинги - например, для `boxes.news` берется
`Settings.modules.boxes.news`. Далее все полученные хэши мерджатся,
и в итоге получаются сеттинги документа (см. `Document#settings`).
